窮人生仔 Zoom不到的基層 無法連線如停學 政府缺支援

武漢肺炎肆虐，教育局早前宣佈全港中小學停課至4月20日，建議學校「停課不停學」，安排學生在家網上學習，善用突如其來的長假。但好些基層家庭因無力購買昂貴的電子器材，家長亦未必懂得處理複雜的網絡教學系統和程式，隨時令學童跟師友及外界斷了線，間接陷入「停學」的危機。

相關新聞：【蘋聞追Click】搓手液淪「condom」 網店撲貨抗疫遭棄單：係咪再無善良嘅人？

梁女士和丈夫、兒子一家三口居於深水埗120呎劏房，單位位於唐九樓，沿陰森殘舊的樓梯拾級而上，只見她駕輕就熟，反而是隨行攝記因背着沉甸甸的拍攝裝備向上走，喘得上氣不接下氣，她看着我們的窘態，苦中作樂道︰「有次到樓下才發現兒子忘了眼鏡，結果我叫他不要上去拿了，就這樣盲摸摸去上學好了。」

梁女士全職照顧在區內就讀小一的兒子，無暇投身職場，家庭經濟收入，主要依靠任職保安的丈夫約15,000元月薪來維持，單是房租5,400元，已佔月入三分一，生活捉襟見肘。平日清茶淡飯，也不敢出遠門，亦沒餘錢為孩子安排補習或消遣，她坦言到附近的公園玩耍，已是兒子一大娛樂。家中沒有電視，近月連電腦也壞掉，梁女士想過維修，「但二手機舊舊哋，要整好仲貴過買新機。」屋漏兼逢連夜雨，武漢肺炎在社區蔓延，學校兩星期前開始網上學習，令梁女士頓感徬徨，她連智能手機也不太懂使用，更遑論操作電腦。於是這位好媽媽嘗試主動致電校方求助，希望教職員可代為列印家課，怎料卻換來對方冷冷回應︰「你問一問其他家長，冇老師喺度。」校方只下達網上學習的口訊，對家長和學生卻全無支援，加上指引不清，令她大為氣結︰「連密碼都係隔籬班家長轉告，我哋班冇，唔知密碼多兩個零！」

以往如有需要，梁女士可帶兒子出外借書和借電腦，可是如今受疫情影響，圖書館關門，附近的社區組織協會只維持有限度開放，兩母子無處可去，小兒日夜窩在家中，往往要她恫嚇才肯溫習，其餘時間通常手提電話不離手，定睛於小小的顯示屏，看他最愛的卡通片，她擔心兒子的散光因而加深，影響視力。面對記者，兒子表現害羞又寡言，她無奈表示，鏡頭後的孩子實情常悶極大呼：「媽咪，我好無聊！幾時可以返學？ 」

政府網上學習嚴重欠支援
土地問題，劏房地方淺窄，不但兒子整天呆在家中喊悶，就連爸爸開完夜班回家，也沒有空間休息。假如當天要上夜班，爸爸白天睡覺，孩子便會阻礙他休息；如果換成上日班，夜間爸爸便要睡地上，把床收起，在地上鋪蓆而睡。結果影響家庭關係，不時吵架收場，「三個月，足足三個月，有嘈交嘅，有時咪要走出街囉。」疫情下處處關門，到哪兒去？訪問期間，碰巧爸爸買完菜回來，狹小空間容不下爸媽、孩子和三個記者，結果爸爸和孩子齊齊到門外「罰企」。不想站門外，孩子就會上天台小歇。這些日子以來，孩子不能回校拉小提琴，只好拿着手機，站在深水埗的最中心處，或遙望觸不到的朗豪坊，或細聽鴨寮街如交響樂的叫賣聲，或在岌岌可危的電線杆下，脫下反覆晾洗的口罩，呼吸一口混濁的空氣——這就是疫情下，他僅有的「課外活動」。

梁女士的苦況只是冰山一角。香港雖是國際大都會，但實際有達140萬人活於貧窮線下，21萬人窩居劏房之中，他們是疫情下最受影響的一群。一直跟進梁女士狀況的社區組織協會幹事施麗珊表示，中心有一半的家庭沒有電腦，就算有，也多是殘舊的二手機，容易損壞，十居其九亦無列印機。此外，深水埗的舊樓怎也拉不到寬頻線，像梁女士就與三戶鄰居共用WiFi，網速緩慢，惟有多用手機上網，施麗珊說︰「有家庭直頭冇手機，或最古老型號，更難搞。」為支援基層的列印及上網做功課需要，中心會於疫症期間讓他們輪流預約時間來借用電腦，並正籌集電腦讓家長輪流借回家。

抗疫時期，民間自救，問題癥結在於政府支援不足。現時合資格基層家庭，每學年可獲上網費津貼1,500元，半額津貼則為750元，施麗珊認為時下電腦價格昂費，基層難以負擔，政府應檢討金額是否足夠或增設津貼，資助購買器材。距離教育局4月20日的復課期限還有一個多月，政府又或會宣佈分階段復課，隨時再擱上一段時間，基層學生於停課期的網上學習困難，必須正視。她表示機構正向政府反映，如有學校願意，可開放校舍作支援。

疫境中求學問 更要學做人
亞斯理衞理小學位處葵涌區，屋邨和劏房林立，校長林德育表示逾半學生來自基層，疫症期間，校內亦有使用Zoom等多個網上程式作電子教學，也強調家校合作，像班主任會定期致電家長，了解孩子學習和健康狀況，提供適切支援。又先培訓每位老師熟用網上教學平台，再教授學生如何操作，及拍攝教學短片上載YouTube供家長瀏覽。他續指，每天均有教師和教學助理在校當值，「上星期就有家長來校學習使用方法。」也有家長反映使用流動數據的問題，幸獲熱心人士捐贈數據卡解難。

施麗珊和林德育均笑言，以前學生常問「幾時可以放假」，如今鬱在家則改問「幾時可以返學」。成長於木屋區的他深明草根學習之苦，亦深信知識改變命運，他認為如網上學習得宜，透過影音與久違的師友交流，心靈亦可共度時艱。

林校長說，只着眼於書本知識的傳授，網上模式肯定對學習有影響，但師者，不止傳道授業，亦要解惑。「疫症之下，學習如何安排生活、調整習慣，透過資訊科技跟別人相處，思考社會的事情，學習感恩，將這些元素融入學生學習之中，我相信對大家的成長都會較好。 」疫症之前，求學問，更要學做人。

記者︰蘇麗真

等睇連登仔屌柒佢
窮人咪撚生啦 累人累物

21世紀 連電腦都無

zoom手機都用到

知足常樂

其實好多時都唔怪得學校/ 教育局,
大佬, 冇人會考慮到 2020年, 你屋企都冇上網/ 冇電腦, 冇寬頻
始終冇一個方案可以 SUITABLE 所有人
總有人要被犧牲/ 忽略 你未當自己唔好彩囉
大佬啊, 你咁窮又住劏房, 就唔好學人生仔啦

冇錢買套搞出黎既副產品炸

跪求戴妖gif

有得食咪夠
以前冇電腦一樣讀到書啦

住劏房, 買唔起手提電話. 電腦, 又冇錢上網
咁學咩人生仔

窮撚賤種仲生仔
我係個仔就即刻斬死廢柴老豆老母再自殺

手提電話. 電腦, 又冇錢上網
唔係必需品

依家有餓死佢咩
有打佢咩
冇呀嘛

手機都無

咪扮嘢，老母肯定有華為小米

香港扮得基層一定同中国有關

喺鄰国可能有層樓

唔好借機屈錢

施麗珊

冇食飯點解唔食面d friend

其餘時間通常手提電話不離手，定睛於小小的顯示屏，看他最愛的卡通片

見佢有手機先咁講姐

林鄭話唔會有政策所有人都滿意
香港人咪當自己唔好彩 做中共嘅犧牲品

其實有zoom都唔會認真上堂。

呢啲人係咪為左申請公屋而剩係一個人返工？
其實佢如果個老母都返工，搵份萬頭，已經鬆動好多

無錯 石器時代啲人住山洞咋
有劏房住已經好好
宜家又有水有電 以前又要搵水源 又要自己生火
啲現代人一啲都唔捱得

2020上網唔係必需品諗住笑死邊個
當你買新款電話5000蚊，用2年唔過份吖？信用咭免息分期24個月先$208/月
HKBN 學生plan $90有6gb
電話連上網埋單一個月唔洗$300
無餓死無打就得旨意你生仔咪代代奴隸囉垃撚圾
生出嚟唔栽培無環境不如襯早結紮啦屌你老母

我都住過唐九樓 其實行開就慣

反而上網真心貴

呢個世界咩人都有, 電腦, 上網, 手提電話係必須品
買部國產機2000-3000 咩都有
好基本
咁簡單都提供唔到點解又要生
還是連 CONDOM 都冇錢

屌你老母閪，識用電話睇動畫唔撚識用zoom?

冇左奴隷制好耐啦
分期唔使錢咩
栽咩培呀大把人細個都冇啦
咪又係仲生存

國產？
屌你呀大陸

嘩廢到

起碼排公屋快d先la

支那機電話小米最平1200蚊啦

咩冇錢其實只不過係藉口，啲人養仔防老 唔會care 你想要 或者需要啲咩

冇上網唔會餓死嘅

其實買部chromebook就夠用

但係學識同環境限制左佢地見識 無限loop

吹水唔抹咀，上網費有得拎津貼架

資助清貧中小學生購買流動電腦裝置以實踐電子學習

依啲case最應該屌嗰個位係個男人冇料學人娶老婆
多數支那人嚟，又每日150個

其實係一個惡性循環

Samsung
Note 1 幾百蚊都買到啦
唔好講呢啲藉口啦
佢想有人送埋部電腦俾佢哋咋

咩無錢無得上網
綜緩雙糧/三糧再加公屋免租都唔知比左幾多次
果度啲錢夠你買4部電腦啦
唔想養就唔想養啦

我睇到都想斬撚死呢d窮廢西害人害物，自己做狗，又當個仔狗咁養，生活得一d尊嚴都無。

連登仔係咁屌人窮人生仔
但係又唔屌政府對生育無支援

窮人生仔正仆街
想個仔大左之後養佢地呀？呢啲父母正垃圾

重點係佢有手機
擺明唔想上堂扮野呃老母啦

梗係知藉口啦而家去apple shop買部全新ipad都係2000幾，睇乜都夠啦
扑嘢唔帶套要社會埋單？

啱 自己停課又無錢咪去圖書館書店打書釘睇參考書
你估計出席率個陣學校明知你窮唔會網開一面咩
不如話佢地懶唔想付出啦
佢地心態就係最好餵埋佢食飯 幫佢諗埋
拎綜援呀咩一人一電腦個班又唔係身體不便
根本係社會寄生蟲

明顯個仔唔想上堂做功課 昆老豆老母冇電腦唔得

得罪講句
呢班人有無得用zoom佢將來都唔會有分別
好殘酷既事實

係唔會 只不過你起步點 會低咗

之後 會反映喺你成績 興趣 薪金 方面

冇上網 你同農村人真心冇太太分別

農村人都有免費教育 又可以用學校電腦 同佢地一樣 仲唔洗交租

邊個睇仔

下 呢個真喎
自己都顧唔掂仲生多件害鳩自己害埋人

點解要幫你養先？
你會唔會拎你賺嘅錢
俾三唔識七大陸西貼佢生仔？

政府啲錢係邊到嚟？
政府保貼佢哋 係拎邊個啲錢俾佢哋？
大愛撚唔係咁做

呢個post既連登仔突變成藍屍廢老

搵得15K學人中出生仔
又係啲廢中廢老貪西屌
娶隻支那雞生蝗仔

呢句有錯咩？
願聞其詳

屌你老味仲要print埋畀你
一個大男人揾得萬五
我四天工作都唔止啦
冇撚用學人生仔
個老婆仲要學人做主婦

平時個仔返學咪去返鐘點
拎兩三千蚊買部ipad/電腦未必係輕鬆，但唔會負擔唔到

係香港呢個咁多資源嘅社會，你搵唔到大錢唔緊要，但如果你唔搵得錢又缺乏解決問題嘅能力，你去邊都無用

呢句有咩錯？
窮人生仔正仆街

依家啲細蚊仔唔識打獵耕田真係垃圾

請工人

生小朋友不嬲係要量力而為
你連自己都照顧唔好嘅時候
你生左佢 咪即係害左佢
生完出嚟自己冇本事養 冇本事教
又要納稅人幫手買單
你估香港人搵錢好易
係香港嘅中產真係慘過食屎

咪係
正一大懶蟲

今獲支持政府啦
電腦都買唔起學人生仔
咁你唔識洗底庫係唔係要搵件公務員幫你洗？

有努力就有回報
請參考我個窮係萬惡之首個post

呢啲工好啱連登仔

圖書館冇開呀

行行出狀元

個老婆唔出去一齊做真係笑撚左
唔知佢屋企有咩本錢比佢係到hea

唔通呢？佢自己生個仔出嚟 依家又話人冇考慮佢哋呢d貧困家庭 大佬呀 路係自己揀仆街唔好喊

就快有啦

拿 唔係想幫政府
但係香港有晒家計會都仲話對生育無支援?
你係呢方面唔夠認識定想點
唔通要政府出錢養埋佢個仔成世咩

好多唐樓仲係冇光纖入屋
就算有光纖劏房用戶仲同其他人一齊用一條光纖

邊個照顧個仔

唔係話依套方法唔好，而係政府同學校係咪可以有多少少配套幫助依班人

你唔好唔記得香港大把後生仔女人工唔高，佢地遲早都會變做窮人生仔

到時如果個個都係”窮人生仔正仆街”, 無人肯生要引入外勞你地班仆街又屌

社會福利永遠都會有free rider, 但係長遠嚟講，香港人要有多啲支持生育嘅政策先唔會比大陸人同化

你要無大陸人就屌immigration, 唔好屌可以幫到基層市民嘅野

可以同同學一齊上
你冇朋友？

咁邊個照顧個仔

我都覺
利申：窮人嘅仔

note1個4.x上古android兼容到zoom?

個仔返小一老母揾份pt賺三千蚊買部腦好難？

不孝子

做人就唔好強求啦，又無欠咁你地，雖然你班友覺得係香港人欠鳩咗你地吸引到你。

我記得之前係政府係有筆錢資助基層家庭買電腦

用二手咪得

住深水埗就去新高登大把一千蚊以下電腦

老公份人工攞嚟申請公屋
老婆生蝗卵，美其名要湊仔實質唔想出去打工超收入
個仔用嚟做人數攞公屋
呢份報道用嚟扮慘咁撚多津貼做乜唔列出黎？

我有無睇錯
拉小提琴?

生存
講得好
其實佢地而家都生存到...唔讀書都生存到
老實講應洗則洗 有d錢冇得慳

托管，工人，四大長老，鄰居
香港大把人係咁
上網都有page揾姨姨湊小朋友
好多時呢d失敗者試都唔試，唔諗方法就坐係到等時間過，由得自己繼續活係困境
性格決定命運

咁關左幾耐呀？唔係下下話資源少嘅人懶吧

點解唔得？ 係慢啲姐

停咗咁耐都唔識自動自覺搵機會一早借定書學習
明知自己無得用zoom仲俾自己on99呆等
當你又話借書麻煩 自己拎紙筆去抄囉
咩都唔做怪得邊個 實搵到藉口賴天高賴地硬

鬼叫佢屋企窮咩
出去做係照顧唔到個仔架啦
問題宜家錢都無，仲講咩照顧細路

我部電腦好唔壞，遲唔壞上網上堂先黎壞

迫人番學就係呢啲仆街校長

乜撚嘢關愛基金死得曬去邊？
呢對父母投票係投邊？建制定係投反對派？

得個15000三個人點解仲要住咁嘅房唔係住公屋？ 既然香港仲係咁多貧窮人口點解重要輸入 移民？

你唔出聲你唔反抗就抵撚死， 一個累撚到你受苦仆街嘅政府你仲支持？

開放校舍畀你用，加速傳播好唔好？
定係要派每人一部電腦
根本世界就係有班人攤大手等接濟

十幾年前已經有馬會$99舊電腦，係就係垃圾
但都過用到

家長

可以有其他方法
唔係一句：冇開，去唔到就放棄

個仔自己係屋企或者去補習社
我細個都係咁，父母返工，小一至小三就補習社，小四開始自己屋企搞掂

idea唔錯,所謂十萬公務員入面大把廢人

會有聲

我地好有錢架

咁你要生嘅話就要計劃下
我問你呀
你覺得政府會分新移民同香港人咩？
新移民滿左七年就係叫香港人㗎啦
咁到時佢哋咪香港人囉
咁你要香港人嘅優惠全部都比佢哋㗎

講真我細個都係 窮阿嘛有咩計
但對面屋報警

可能係仲拎緊雙程證 冇得喺香港做野

全職照顧
完場
可以

係有心老母自己整都得
我教小朋友依家冇書用都係自己畫畫寫字

屌米都係幾百蚊

時間>$
一個家庭最重要係對仔女嘅愛
而唔係物質

知唔知唔兼容會裝唔到or彈出...

當然 係可以。但係咪代表政府同學校唔可以多d支援配套？個邏輯咪等於武漢肺炎民間的確係可以做好多野防疫，咁係咪代表政府可以咩都唔做？

個社會係有人資源多d 有人資源少d，政府作用係咪應該幫下資源少的一群呀？

佢哋係新移民
你自己睇下段片

好多年前起係可以向學校申請借電腦返屋企
好多學校都比㗎喎

補習社要$
窮人家長：不了

$15000個月搵鬼信呀，其他福利 出三糧又資助又綜緩，又N無，又眼鏡資助。咪撚扮嘢

真係唔講唔記得，有馬會＄99手提電腦借（家陣仲有？？）
我舊屎都借過

窮人生仔正仆街
睇到尼種新聞成日覺得「條路自己㨂，仆街唔好喊」

我地讀過書就話識家計會，知道要咩可以google搵出嚟
我知上得連登嘅連登仔係好醒，不過香港有好多人係好撚蠢，唔識呢啲野

佢老母窮，新移民，冇讀過書

搵到份萬幾蚊既就有錢掉佢地補習啦
補到佢6-7點先去接佢

香港好多兩公婆打工既都要搵盡方法安置個仔

賣斷畀你架
我都買過

依家個政府咁幫窮人
福利一定好過當年

政府比左書簿津貼

中小學停課叫班小朋友做bk report算啦
zoom乜鬼啫
利伸 覺得睇書更開心

咁就怪自己冇撚用，唔好怪政府冇支援

的確係好慘
但有好多解決問題既方法唔去做
怨得邊個

我鄰居有時煮飯會叫埋我去食依家諗返都真係幾幸福

連自己基本生活都啱啱夠用 點解要生仔

係資訊爆炸嘅社會
你試下俾人剝奪你資訊接受嘅能力
你就會覺得自己俾社會隔離
你唔會死但你會失去咗大部分人有嘅權利
冇書讀都唔會死㗎
但點解兒童接受教育係人權

窮父母：補習要$，不了

冇講過開放校舍喎⋯⋯ 支援配套都有好多種，之前都有報導話老師見到某d學生冇做網上學習會了解下個家庭有咩困難。咁報導依家人打埋電話去學校都冇人理佢密碼要隔離班講先知咁樣合理咩

昂貴的電子器材以為要起lab

如果2個仔女咪要2部電腦？？

一部

有攞關愛基金不過唔撚講
民建聯
未夠七年/我唔要啲舊公屋！我要新起嗰啲！
香港福利好過支那

連自己基本生活都唔夠用 點解要生仔

連登d標準搬得咁快，咁之前冇口罩又唔見你話「咁就怪自己冇撚用，唔好怪政府冇支援」

有就有

無限上網就唔係人人有

自己住真係好少會上網講緊基層

pt果d更加唔會申請

笑到仆街網上教冇數據

冇錢買套就係冇資格屌閪

Btw國你老母

果千幾蚊？ 不如你生個小朋友了解下個費用

呀sir都屌到飛天 合約冇包咁教

又要買mic又要買鏡頭

笑死

小兒日夜窩在家中，往往要她恫嚇才肯溫習，其餘時間通常手提電話不離手，定睛於小小的顯示屏

屌，自己冇撚用仲要靠惡，支那劣根性
住120呎係人都冇心機，點會有心情溫書
有得揀邊個想成日玩電話
有錢咪可以發展自己興趣囉

返工返到倒貼

係咁架啦，以前我細個屋企窮呀媽呀爸都照返工
佢地咪一個返夜一個返早，交更咁照顧
反而係呢個屋企唔明個呀媽有咩本錢連part time都唔返

佢唔知唔一定係學校冇畀
好多家長係唔睇學校資訊
呢d廢物通常一收到通告就掉，然後就瀨人唔講佢知

另外，咁假如佢真係冇電腦點？老師送畀佢？
呢d基本野黎，咁都要人幫

利伸以前教書

有睇過最新諾貝爾經濟學獎既貧窮的本質，基本上窮人只係會追求短期的快樂，而忽視長期投資。所以佢地有錢食好西，買玩具，買自己部電話，都唔會投資係電腦到，even對個仔有益

係咪返撚過支那過年，成班用微信WeChat搞到miss call

口罩係政府ban左唔畀入口
懲教有做但私相授受
你識唔識架

你俾錢買部電話，加個上網，加埋都是1200蚊。無錢就去買小米啦，點會買唔起

連登呢句真係冇講錯喎

自己咁窮 做咩仲要生

你估真係400萬咩
如果係咁就冇咁多小朋友啦
香港冇出生率啦
商人呃你咋

個隻和理優子係咪新移民黎

依個年代 電飯煲 電視可以唔係必須品
但電腦 手提電話同上網就一定係必須品

好多pt學生都慘電腦一早封塵
上網平時得手機 無啦啦改無限數據 村屋更加慘
有d收工都趕唔切返屋企

連登後生仔多者工都未返過贏到錢好易有

用過android studio同x code整app,apple個ios仲麻煩，機一舊就唔俾更新

多唔多窮學生

要杜絕窮人
就應該要即刻廢止資本主義推行共產主義
同祖國接軌！

講緊一樣有好多低下階層、老人家冇口罩。喺依d abnormal時期，政府幫下弱勢社群、資源少啲的一群都好合理吧

正解，環境導致你缺乏希望，從而失去向前衝既目標，所以追求短期快感。

例子就如同後生冇錢買樓，拎晒去買iPhone同日本

有道理
建議政府派tvbuddy俾新移民代替綜援金公屋同資助

二手tablet千幾蚊有啦

搵學校社工幫手啦
一個月抖咁多人工唔識做野咩？
可以幫佢申請電腦
全津唔係有上網費資助咩

同一時間上堂點搞

個個都用電話上堂啦

唔同意
娛樂黎嘅姐
你用電腦 手提電話同上網做d咩？
都係上下ig facebook咁
唔見得冇左會餓死

新移民邨
成班on9
收到通告就掉
所有寫左嘅資訊唔睇一定要口講

識上網睇卡通唔識上網學習

個報道嗰家係新移民蝗蟲

d仆街窮西家長攞xx津貼yy資助，寧願放銀行都唔會用係仔女身上好撚自私

就算再冇錢買小米旗艦機都係兩千

有時啲女人好自私
結左婚乜都唔做
靠個男人一個人搵錢返嚟養家
但係自己又大洗 啲仔女又要報呢樣報個樣
叫佢出去做嘢 慘撚過叫佢死
又話出去邊個照顧仔女
又同屋企人唔啱
叫又話自己老竇老母唔得閒
講到底咪就係自己懶

講得通
但電腦淨係呢段時間先需要咩？
今時今日基本野黎啦

咩叫足，又真係人人唔同
連可以休息嘅位都冇，點樂？

大讓細
細果個上先

俾你列晒出嚟點扮慘啊

佢哋有咩前途

on撚9
知自己窮就咪撚生啦
生完又要湊佢返唔到工又多筆支出
2個人搵3萬根本好駛好撚多
完全唔同層次
呢啲真係垃圾思維
又要窮又要生
害死自己害死個仔
垃圾華人思想

為講而講，其實唔係間間學校都會有zoom堂，就算中六都冇，咁可以點？

窮人生仔仆街死啦

咁講條撚咩 個仔都唔上進 大個又係做藍絲 搵大陸妹呃公屋

大把在職冇電腦
返到屋企沖涼訓
仲學生玩電腦咩

仲要唔係間間學校都有zoom

2個都返排唔到公屋

「小兒日夜窩在家中，往往要她恫嚇才肯溫習，其餘時間通常手提電話不離手，定睛於小小的顯示屏，看他最愛的卡通片，她擔心兒子的散光因而加深，影響視力。」

有部機睇片，用唔到zoom?

分屏，不過要加個外放播聲，使旦2、30蚊有貨仔

篇報導咪講左 依家人本身有但咁岩壞咗。同埋依d時勢經濟咁差，低下階層分分鐘仲艱難

因為唔識字

對學童來講一定係必須品
就算唔係用Zoom
啲細路起碼都要學識用電腦啦
有得Google下啲自己唔識既野
如果唔係第時出來做野
肯定落後人地一大截

手機咪得

係教書要睇大銀幕者

通常窮人都係弱智
惡性循環

我意思係唔好生仔 2個人每人搵15k咁呀

窮人生多啲仔先啱
冇班垃圾幫我做野我點搵錢

睇你擁有嘅嘢
而唔係冇嘅嘢

窮人生仔正仆街果啲說話就唔講
連最基本既資源都俾唔到個小朋友
生出來就是做地底泥

我係度同各位想做父母的人講
1. 一細路一房間
2. 最好國際學校、最差英中
3. 要預自己細路讀唔到本地大學，要送佢出去外國讀書
4. 個細路可以有英澳紐加國藉
5. 個細路唔係你嘅玩具、滿足自己人生的必須品

你做唔到以上五樣嘢，唔好學人係香港生，你會害撚死佢。

請不要做左膠

窮人父母：2，30蚊都係$，不了

邊夠用公屋申請唔到租金又貴

冇得用咪冇得用囉屌 適者生存

入黎就係為左睇呢張

打書釘唔agree嘅，因為無可否認細路需要建立處理大量網絡資訊嘅習慣先可以喺21世紀生存到，個世界規則唔同晒，另外資訊加速流動重加快左歷史循環（我十年前點會諗到見證到香港版水晶之夜、港共遮羞布掀起嘅一刻）更加迫到新一代要有更完整嘅世界觀先同人溝通到，所以網絡係必須品。

出席率都唔係個個肯寬容處理。

佢父母就真係寄生蟲，其他巴絲都提出無限個solution，例如分期付款部機；老公搵得萬幾自己又唔搵份兼職（唔好話而家疫情導致失業啊，如果本來有工開個受訪者一定會mention），根本就係有心食老綜等香港納稅人養。

大個咪跟老豆一樣返工

本來唔想屌

睇到話"施麗珊和林德育均笑言"

支那咁好你死落黎做乜

18歲就叫你返工
然後每個月攞返5-6千家用

中國傳統傳宗接代真係好嘔心

1.最少150呎
2.band1最少
3.唔好讀弱智ASSO，尤其你係公屋仔
4.最好美國
5.養兒防老

所以問題就係香港咁撚多人
政府都仲要引入外來中年人口殖民
而唔係生育支援計劃
如果無生育支援計劃個個唔生
香港遲早變日本 1/4人口都係廢老

施麗珊幫得手你定啦
份份鐘人地枱底收個d 多過你打份牛工

//施麗珊認為時下電腦價格昂費

ChromeBook 都係千幾兩千就有 二手仲要幾百就得
你買部電話都唔止呢個價啦

依個年代咩都唔識 同時代脫節得幾勁

拿
生4-5個
16做m記，18做侍應
一個月8000，有4個
一個月有32000洗
爽

所以咪話窮人唔好生仔

真心覺得投錯胎係好撚慘既事
每個人都係獨立個體, 都有自己既DNA
但問題係自己既DNA其實係由上一代限制
上一代係垃圾, D垃圾DNA同埋垃圾生活環境就會傳俾下一代
而你係完全冇得選擇
人地條件好既下一代, 一出世既起跑線係窮人點都唔會追到

上一代養兒防老既思想真係痴撚線, 大佬 , 人黎架
你當係養豬呀? 如果你本身已經條件差仲要生仔
你已經累左人地一世, 仲想人地養你?

施麗珊 : 唔用最新 I9 電腦會被歧視排擠

就算唔係新款
最平小米d濕9手機千幾2千都上到網啦

養兒防老係咪東方人特有

你阻止唔到啲香港人同廢老娶大陸妹
啲錢都係會流俾啲大陸西

跟住會有愚考撚屌你

幾時都話窮人唔好生仔
點解要下一代同你捱窮

屌 仲i9 AMD啦 epyc係文書機入門咋

上FB 二手market買部 二手10 inch nexus tablet都係500蚊
想高級D用ipad咪買岩岩好用到pencil既二手貨囉
電腦買二手一千以內有, 又唔預打機, 做功課睇片夠啦
手機買2手, 唔想買2手又唔想買大陸野咪買大牌子平機
買部二合一電腦可以當tablet用又可以當desktop機用
就算想高級D要notebook都可以二手, 二手平成幾千

而家一部機一個google drive都save到你好多讀書用資料啦

根本好多解決方法, 仆街係要扮可憐想伸隻手出黎人地乜都送俾你餵埋俾你食

咪撚嘈啦
自己廢仲咁多聲氣
嫌三嫌四

養兒防老根本就係吃子文化另一個說法, 生仔當買保險咁
認同樓上有巴打講,根本冇電腦有好多解決方法, 但佢老豆老母根本一心做乞兒等救濟, 正宗蝗蟲思想, 害死下一代

明愛百幾蚊都執到一部電腦啦
呢d窮人一味係到怨
又要生仔又養唔起
我係佢不如死左去算啦
對唔對得任自己仔女

其實好多方法可以提升外來人口質素
但係政府唔撚做
例如
必須識香港法定話言 - 廣東話同英文 先可以有永居
必須持有XXX資產及來港必須工作
甚至可以絕到所有新移民不能領取任何福利
只有下一代先可以拎

不過政府咁想消滅香港人
睇怕要光復到先可以有呢種討論
光復香港 時代革命

呃港人同情心住劏房呃綜緩，叫納稅人出錢買部MacBook air比你好無

窮人生仔我幫你養埋好唔好？

日本人 ： 要投靠個女我好羞恥 （殘體小心）

屌你喱句好陰毒

好慘一生人就比窮呢個字限制左

愛就係你咩都唔做，錢又唔搵，食又冇得食，成家問政府攞錢成就你日日攬住個仔？
家庭都要培育佢成為一個有責任感，養得起自己既人架

屌！咁撚窮 仲生仔做乜野？
自己都難養得掂

相信政府

洗碗都買到1千蚊部smartphone 掛 我用 asus1千蚊機仔都開到zoom

首先佢自己都唔識用，收唔到訊息之後怪人，大佬每出一份通告都要打比你講一次咩？全校只係服侍你一個咩。全校都收唔到訊息就話je，係咪應該諗下點解隔離班有而你無呀大佬。係無指引，定你睇唔明咋？你唔識唔緊要，唔識咪學囉，你仲要全職湊仔都做唔好，點幫你先？餵埋你食好無？（都已經唔講佢係咪只用微訊收唔到學校whatsapp、 google）

另外，而家學校停課，每日得少數老師回校，d TA呀校務處呀通常都輪更當值，呢個係咪一個冷冷的回應，我有疑問。分分鐘人地staff只係陳述句話，今日無老師番黎當值，就變成冷冷的回應。

有數據上網睇片，無數據上網睇zoom，即係好似樓上師兄講個老母無學識先比個小一的仔仔耍。（都已經唔講政府d wifi hotspot唔會因設施無開而斷）連個小一的小朋友都控唔住，仲要睇到有散光，唔駛問個小朋友都是手機送飯d friend，都幾大機會會有ADHD symptom。小一已經咁，仲有五年小學六年中學，條起跑線輸到落地府。唔係話迷手機就一定會ADHD，不過你parenting咁弱，你期望個五六歲的小朋友自己憤發圖強擺脫隔代貧窮……ok我無野講。

唔識為個仔規劃，唔駛好好教仔就生人出黎，呢個家庭點會唔成為一個悲劇。窮人唔係無生仔的權力，不過你唔好生完就找d咁的叫春文要人幫你囉。

係囉

唔好理佢啦
曲直難分呀
佢好似想政府派tvbbuddy代替錢

支那養兒防老思想嘅 老母平時一定係咁樣：衰仔快撚啲同我讀書，第時揾份好工就會有大屋住
實情係咩資源都冇，有英文數學功課唔識做 老豆老母都冇能力答
上英中難，入大學更難，好大機會成世打份牛工萬幾蚊，誇代貧窮窮人生仔＝累死個仔

窮人生仔係累鳩個仔嘅一生，係仆街陷家剷

蠢就唔好生個弱智仔出嚟啦
不過可能真係蠢到套都唔識用

又話幫蘋果又盛，成篇貼晒出嚟都算link 都冇條

好難想像會窮成咁

屙篤尿下鏡睇吓自己副尊容
就知自己有冇資格埋怨啦
窮人生仔真係好撚仆街
自己窮咪算 仲要生個仔陪你捱

而家直情有人送埋俾你啲人都係唔識要
之前見到東張西望訪問個窮人嘅屋企
話咩冇電腦好差
但係見到佢個櫃上邊有十幾盒MG
窮？邊撚到窮呀

養兒防老真係小農基因

大劣農村人係生多=多勞動力=多收入

老美就機械化

諗到啲細路都覺得慘，一世被奴役

細個明愛有咩家家有腦 好簡單就拎到部電腦返屋企 舊就舊左d 都叫用到

網都上唔到生乜撚野仔
乜柒都唔識，累撚死細路

2020年 香港 都仲有人冇上網, 都幾難想像
真冇定扮冇?

咁撚辛苦咪吾好落黎香港囉佢咪又係果d大陸北姑搵個阿伯結婚呃居留權

港人換電話咁密求其攪部2 3手比佢地都唔難呱

諗返起我細個真係好好彩

窮人仲學人結婚生仔
自己打飛機咪算
唔好怨社會搞成你咁
要怪就怪自己又窮又廢

窮人生仔正仆街

所以咪係窮人

番foodpanda發左達?

唔係必需品咁個老母嘈咩
餓唔死就得啦
咁多要求做咩

輪流預約時間來借用電腦，並正籌集電腦讓家長輪流借回家

咪cls啦,咁等同直接播毒
冇就唔撚上,直到教育局科水為止

篇文話個細路日玩夜玩手機㗎窩
手機明明用到zoom
蝗國人又想趁機掠水

已經見到個細路既未來

巴/絲打可以試下YouTube開始，我覺得特登purposefully咁去學英文係難，但可以嘗試用英文去學你自己鐘意嘅嘢，比如鐘意煮野食可以睇外國youtuber嘅煮野片，鐘意打機嘅試下揾twitch多嘢講又有cam嘅streamer，學下佢地嘅口形/發音，想睇字嘅可以睇recipes/攻略，It is never too late

得一百尺仲生仔 屌你老母
又係想上公屋啦仆街

睇完剩係想問一句，點解仲要結婚生仔？

得罪講句
已經唔係有係得online learning既問題
呢D老豆老母又無錢（真係窮到飛起個隻）又唔識教
已經注定左條蝗蟲仔呢一世都係低下階層

有電話/ data睇卡通片
然後話上唔到堂

返得工邊個唔係窮

同埋我一直覺得星爺呢句其實都幾刻薄同冇人性
好似將人比喻成用完即棄嘅物件
引用佢啲金句如果用嚟派膠就冇乜所謂
但拎嚟討論就不了

56k?

去社會福利署申請iphone

希望教職員可代為列印家課，怎料卻換來對方冷冷回應︰「你問一問其他家長，冇老師喺度。」

乜撚野學校黎
教畜收幾皮野人工可以一個都唔洗返

冇

Zoom 最低要求 Android 5
低過裝唔到

唔知佢哋係咪大陸黎
就算本地嘅老一輩無接受過教育
好難有窮人生仔正仆街呢d思想
窮人生仔正仆街都係近呢十零年先有
早於十年前真係未聽到過
中國人思想越窮越生 人多好辧事 或者傳宗接代 無後為大
人越大可能要用家庭去作為生存目標
人到四五十孑然一身 人地一家樂融融
或者呢d都係佢哋不斷生嘅藉口
結論 要生嘅點都會生 唔生自然唔生

要怪就怪阿爸阿媽

手提電話睇到卡通片會用唔到zoom?

300蚊LG g pad III 8.0 都上到zoom

想要10 inch就加200

係咪又係娶個鄉下婆落嚟嘅啲失敗呀叔/呀伯

圖書館唔開

窮人學咩人生仔

對財富嘅不滿足都是一種窮嘅表現
所以先要揾更多錢

窮到咁都係死都唔肯出去做野搵錢
十成十係支那大媽啦,抵死

又窮又紅底既仔

去藍書局打書釘 齋睇唔買
好似有幾間開嘅 冇野做晨早流流去攞籌借夠12本翻屋企

講呢句嘅角色係共匪黎
完美反映咗佢哋果種人民戰爭中用人頭"克服"問題嘅本質
今時今日奶共奶到雪雪聲嘅周星馳已經出唔到當年果種level嘅作品

———————————————
[國際線]其實我哋應該眾籌捐款支持韓國人民抗疫

窮人生咩仔

永遠有佢講冇我講 去個廁所都有得屌柒我學咩人生仔

吾你老母呀

窮人生仔.gif

國你老母
求其買部幾年前嘅旗艦機都二千有找
三叔s7已經夠晒用有突

so true!!
咪又係拎黎買馬

睇你樓下啲comment都知連登仔幾咁睿智啦
唔見大家講下政府係就業同房屋同照顧者問題上面做左乜撚野？
呢家人地唔夠錢上網就問唔通幫你養埋
咁你地唔好撚問點解樓價咁貴點解自己拎唔到資源點解個社會咁唔公平
因為政府都會問你一句：喂我呢家奉旨要養你呀？自己搞掂自己啦屌你

而家小學一年班都要網上交功課，家長重慘撚過返工，要教埋用電腦。

其實小學有基金比窮學生買ipad

邊個大多數邊個小數都未分得清 駁嘴冇用架喎

其實搞錯左 係咁樣 政府可以對窮人有多d資助 但窮人亦都要有自知之明

廢物多定少都應該消失
唔好以為香港人好高級

呢四個工種其實都唔係咁窮
而且多數現金出糧容易申請公屋

好多家庭月入1x萬計過度過決定唔生，
依班低等人種就係咁生拖累社會。

舉完兩個為錢而工作嘅人
再舉兩個鍾意捐錢以作慈善用途嘅人
其中還有願意多次調去比原本職位更低嘅蓋茨
我實在不太明白想比喻啲乜
同埋我嗰句是指發展度高嘅城市
硬要扯談非洲部落啲地方
起兩個截然不同且極端背景下
莫講金錢概念，文化生活科學基礎建設也存在重大差距
根本就不能比較

on9撈埋嚟講，樓價講緊貴到你打多份工都未必買得起，上唔到網買唔起電腦個老母返一陣pt都搞得掂，都想借啲意喺到r着數，都唔講已經有方法資助佢上網同電腦

乜都要政府幫 香港資本主義社會喎

令我諗起九年前個盧生盧太
當年高登個個都屌鳩對父母

歡迎回流支那

如果喺美國
可以用 $100 美金買部二手返新電腦
再用 $99 美金買部 22" 吋 LG mon (不過無 cam 無 speaker)
total $199 美金 (約 $1600 港元) 就係小弟諗到最平買電腦既方法
筆錢唔知可唔可以老師出住先

屌你老母咩咩叫下㯗野？你憑咩介定呢啲工係下攔野？我知你老母做雞好失禮人但我都會尊重佢每個職業都有佢自己既存在價值 下唔下攔都唔到你黎介定 不過你屋企冇教到你咩叫尊重人咁就由佢啦反正你既人品如何，你既將來也必如何

exactly諗起就憎

洗鬼5000蚊咩
電話呢啲嘢如果唔係打機影相，根本唔需要新款
3000零蚊 罪大4g機
用咗3年幾
跌咗幾百次個mon仍然冇事
而且仲運作正常

講出嚟好刻薄，但其實嚮啲咁嘅環境下長大，個細路長大後打嘅工都應該係唔需要識用電腦，冇大問題嘅

可能係唔識申請
其實學校社工應該教啲低收入家庭既小朋友申請呢啲資助
好多家庭完全都唔知有呢啲野

成個畫面出曬黎

呢堆家長唔係脫節咁簡單，係連自己都唔肯學習個社會有咩變化

唔係呀 係指你類比錯左 如果香港真係你所指既情況 藍絲少數派應該 收哂皮
當然你想講支那14億 但果個係2047之後既事

我想問依家香港有幾多成人可以做到咁樣？
原來連登仔個個都係李嘉誠個仔？ 家家戶口都過百萬？噢sorry 過百萬太撚少個個都過千萬住私樓先可以生仔？照你咁講，香港人口未來應該得番1-2成人

到時可能全部都係連登仔呢

笑撚死人咩
萬5蚊學人生仔,仲要租樓,養3個
個仔真係多得你唔小

冇圖書館咪落街買份蘋果學下時事同中文囉
要學英文咪一個禮拜買一份紅早，再去夜冷鋪買本二手英文字典，每篇報導都自己查下生字學英文囉
10蚊一份，送埋包紙巾俾佢打飛機
利申：以前會開AM收音機聽 BBC World Service 練英文

又係佢 新移民嘅神

係咪新移民？

所以根本唔抵幫

問題晶結唔止係窮，係窮人都分聰明同蠢，例如佢地屋企咁細最適合用平板電腦，而當中又以支那牌子android最化算，千幾蚊就有一部，儲蓄返幾個月實買得到，上網方面有資助............咁都花唔出好難搞喎

停上堂幾個月有咩嘢問題，講到唔上堂世界未日咁，屌

係 有手機 又學小提琴

幫大陸新移民

好明顯佢老豆老母俾唔到佢，
自己做人又失敗，
日日怨天怨地怨父母嗰種傻鳩

所謂資訊爆炸
入面有9成咪又係垃圾資訊

依家好多學校都會借樂器俾小朋友參加課外活動
唔係家長出錢

見到即上app store搵zoom，好似幾好用咁喎，點解唔覺呢個app出名

應該冇邊有咁好既老闆 有得claim買最貴啦
呀sir都屌鬼呀

教開書要突然上網學做live，啲老派教師一舊飯咁，唔識搞呢啲嘢

冇錢未諗下方法

flash返個rom未解決到

冇錢又唔搵解決方法你點幫佢都係冇用

新移民收皮啦

以前就可以
但依家好似14歲樓下都叫獨留兒童在家中
沒人報警就沒事
但依家唔知點解好多報警撚
我對面屋以前都有個小朋友自己番學放學留係屋企
有時我老母會打開門當幫手望下
後尾沒事沒幹但有個多事報警撚
搞到小朋友要送去唔知親戚定社署度
對家長被告

話說沙士年代已經有eclass，點解仲可以冇上網同電腦。好似幾年前政府有資助人買

至於上網方面
小弟認為教協可以同上網供應商商量, 安排讓清貧學生, 在防疫不須上學的時候, 用較便宜的價錢甚至免費上網

Hi五毛

攞撚咗去鋪草皮就有份
成日想刀仔鋸大樹
但又唔知馬仔根本係俾有貼士嘅有錢佬玩，
而對窮撚嚟講，十賭九騙
結果成副身家送撚晒俾馬會鋪草皮，或者送俾何鴻燊啲乜房乜房
佢自己乜都淨唔撚到，繼續貧賤，累撚埋下一代
所以喺要求政府搞乜嘢社會福利之前，應該設限喺班窮撚嘅馬會戶口扣定一定比例，或者過大海之前放低啲二代發展稅，俾佢啲仔女讀書用就公平

其實香港地兩夫婦肯做嘢點會兩個加埋月入得萬五蚊
點低學歷佢哋都可以做保安/清潔/侍應/地盤
兩個人工都唔止呢個數
不過如果係七十歲港伯娶隻蝗婦生條小蝗蟲
三條友拎萬五蚊老綜另計啦
呢啲case唔好話食飯
屎都唔應該俾佢哋食

對唔住自柒
睇漏個老公做保安
不過窮真係好心紮咗佢唔應該生仔
生出嚟好似全世界欠佢要幫手養

諗咗一陣愚考係乜
先發覺你講緊愚孝

最低工資之後基層工種高人工左好多
保安+車牌都2萬中
保安+槍牌都萬尾2萬
就算領犬保安都2萬幾
仲未計有D保安係特別高人工 (不過當然要求又高D)
話唔知有呢D工果D人都唔會有冇俾心機搵過

窮人生仔正仆街 同你廢柴父母投訴啦

點解呢度都見到你

？
ching 你應錯人？

刷rom要download,so

真係笑撚左講真呀 你老母做雞我尊重你老豆唔撚要你同你老母返左大陸做鴨我同情你去叫雞叫中你老母我都由得你呢啲係你家事 但你個人個樣生得又似智障 講野又無家教又唔識尊重人 咁就咪撚出世啦 你大富大貴咁又點？你無家教你老豆唔要你 可能係因為發現你唔撚係佢親生咋 傻尻 你同你老母既事，唔係以為無人知？

好有緣 一撳落去就見到你

窮真係唔好懶
又窮又懶就唔好咁勤力扑嘢

個post

band3中學

冇上過堂 冇補過習
最鍾意睇YouTube美劇
英文就咁3左

係寫文有困難
不過應付asso都有餘

利申 廢物

最仆街個隻係窮人生仔
然後不斷用 隔離陳師奶個仔點點點黎屌你
只要成績稍差就屌你「唔努力」 做唔到世界第一
但又唔會諗下自己比咩資源你

再進階版就係乜柒都唔撚識但又以為好撚醒看透世事
利申： 講緊我屋企條深紅撐警廢老
好彩已反面 而家大家當大家透過

仲以為你做咩無啦啦屌我

又stalk 我

咁撚窮咪撚生啦
屌你老母

咁係事實喎
你唔窮咪口響囉

係巧合

事實上叫得窮撚咪生仔好多都係經歷過先咁講

留名20年後個細路講
我好感謝爸爸媽媽就算係生活條件咁差既情況下都努力湊大我
我一定要好好報答父母養育之恩

唔撚讀書去考毅進做黑警都有25000

以前hea講3個鐘收工

而家部電腦又要勁先用到軟件

又要Send email 又要帶耳機

仲要比人屌教得唔好

d呀sir心諗 屌自己都係受害者

2020年買部爛9 laptop,ipad洗得幾多錢呀

窮人生仔仆街

窮人生嚟做乜 自己都未過得好 生出嚟累埋下一代 所以話窮人好自私

如果唔係先天因素
搞到小一要戴眼鏡 家長一定有問題

呢個byod計劃唔係人本，係校本
即係間學校唔join呢個scheme，或無推電子教學的話
學生都係無機拿

不過都係那句，要有機，總有方法
關愛基金大把funding
明愛賽馬會之類年年都有送機
老母見識少無方法handle，唔該都係戴番個condom先

仲有散光添

老實講 社區好多資源比基層上網買電腦
有機上網 小童群益會都有
有社工跟的 九成都轉介到依啲資源

其實篇野重點 我認為係社會比唔到個環境人生存
萬五一個月都正常收入 但剩租劏房都冇左1/3
唔計一個家庭 單身都好難搞

收咁高人工唔洗你做呀

的確我父母俾唔到我，我窮人家庭出身，考入大學，出來做緊嘢。

我就是過來人，我就是班師奶口中「你學下人地阿邊個個女、讀大學做咩工、買左樓、有個醫生男朋友、幾有前途」個女。

我知道要比中產、上流社會嘅仔女付出更大努力、付出更多時間、走更多路、撞更多板先有同等待遇。

我有得選擇嘅話，我寧願自己無出過世。

我亦都知道，如果我將來有小朋友嘅話，我唔會俾佢行返我舊路，我留言落嘅條件，個細路唔一定係人中龍鳳，至少條件唔會太差先。

新移民啦？！

//我知道要比中產、上流社會嘅仔女付出更大努力、付出更多時間、走更多路、撞更多板先有同等待遇。//

完全明白

呢個指標非常好

呢堆唔係下欄野係咩如果我俾同樣嘅錢你，你會揀做office定做呢堆野呀。打好D字先傻鳩啦

秘密警察

發現便衣警察秘密!

多數咁窮都係新移民我屋企都窮，但係乜春電子產品都有齊

窮就咪撚生仔啦

真我自己用緊部iphone都係二手野，仲要13年用到而家幾百蚊都有找寬頻我用家庭plan

哩啲己經唔係窮人生仔問題
係物競天擇

冇錢唔好生，呢個唔係當下生活水平嘅問題，而係個細路視野嘅問題。
任由個仔女陪自己做井底蛙，你點向佢嘅人生負責？

你真係搞撚笑你無撚野？你知唔知咩叫下攔野？「下攔」意思通常用黎形容食物，當啲人食剩，唔要既廚餘，或者係係啲食物變壞，啲人唔要既野

其實做office好撚高貴咩？洗碗地盤好撚折墮？呢啲野係你定咖咩？你憑咩話呢啲職業係下欄野？

職業有分貴賤咩？咁啲洗碗姐姐無學識咁咪洗碗囉，
啲叔叔唔鐘意讀書咪做地盤囉
啲女人想搵快錢咪做雞囉
人各有志，你憑咩用「下攔野」介定呢啲職業

你住緊既樓，出街食完飯既碗，全部都係你所講既
「下攔」職業黎做咖 你咪撚出去食飯囉 你訓街啦垃圾

仲有你話比同樣既錢，問人返office定係做地盤？我真係笑撚左人哋做地盤人工高你做office幾撚多

咪撚講笑啦傻鳩

最後一句先係重點，連申請資助都唔識唔好學人做窮撚

明愛電腦計劃，$200 就有一部電腦
有部舊手機做wifi access point，加一張年卡$150 就夠上一年網

最平$350 就搞得掂

我唔認同，電腦學習係必須
互聯網係一個令到窮人可以學到富人比較差唔多既野既地方
有google 就乜都有得學，而家窮人已經幸福好多

真係無錢，二手iPhone 6s 幾百蚊都夠用啦

唔好話買手機 有心讀書用zoom
去個網吧又好問人借又好
自然有方法架喇 根本就懶

駁唔到

用zoom唔使錢的

屌個乜梁女人好心出去打工啦，窮人學乜撚人做家庭主婦呀

佢肯定知明愛$200 有部電腦，但呢啲pk 唔會講

咁我無否定呢堆職業存在嘅必要bo 但係呢堆職業一般都係社會地位比較低e.g. 地盤要去體力勞動/做雞輕賤自己

上網有好多好youtube channel
有italki 同鬼佬傾計
有唔少學英文好app

Google 就搵到

用蘋果唔比 link 拉

問題係zoom有app版

當有電腦
如果一個家庭2個小朋友
真係未必會有2部機
(錢都唔係個問題 冇地方擺先係問題)

啱 今時今日 一千蚊都買到上網機
nokia samsung 果然係窮L 福音

收音機學英文效率太低啦

岩呀我都覺得呢D偽善撚好撚仆街如果俾佢D仔女同個地盤佬/雞拍拖，睇下佢肯唔肯

根本窮人嘅下一代好大機會會做返基層

btw 新移民 who bloody cares？

以學英文來講，以前有錢人可以搵鬼佬教，有錄影機睇英文電視節目，窮人係完全無方法架

而家Youtube 同各種free online course 已經拉平哂呢個差距啦。

個人對於呢樣野感受都幾深下

正解 個家長唔只係冇錢 更係冇腦
冇 wi-fi? 商場實有啦

網吧係好提議

+1 試下餐廳冇洗碗 班兒登仔會點嘈?
不過洗碗人工越嚟越高

2手機都可以解決好多問題
同埋可以搵有錢同學一齊上堂

我偽善好過你哋呢啲連登仔係網上講野唔撚用腦淨係識貶低人哋既職業 有冇諗過自己既一言一行 比啲有心人睇到，係一種傷害

我冇講過咩拍拖又扯埋去拍拖到你哋係咪中文閱讀0分我講緊職業無分貴賤 九唔搭八
我依家就係站係道德高地屌緊你哋班垃圾

..... 政府幫=違反資本主義？神邏輯

認同
兒登常見謬誤: 類比錯誤
#302 係好例子

好撚肉酸呀，如果做緊個堆職業會睇連登？

施君龍

擺明呃綜援同公屋啦

自相矛盾

呢個笑死我

推呢個 正呀

掂喎 DINK 家庭喺發達國家好興

good point 正苦啲 wifi 好多仲上到

窮人都唔係最大罪
呢個老母連思想都窮埋 唉

呢個正
傳說中嘅連福利都唔用 跟住話唔夠福利

傻 hi
知唔知地盤佬特別易移民㗎

錯字百出
晶結
花唔出????
又想推垃圾支那野

1999
扮咩撚野香港人

全文主旨 我要人送電腦比我個仔 我唔想使錢
我咁撚窮你地都唔幫手 唔幫正仆街

講真話都屌 玻璃心到

生存同生活要分清楚
生存你食瞓屙
生活係有錢有活動
生存從來唔難 生活先係難

洗唔洗咁激動
講人品你好好咩，一黎就屌人老母

3990X 基本啦吖嘛